環時：澳洲間諜活動「觸目驚心、賊喊捉賊」

大家仲記唔記得前日澳洲有個工黨議員懷疑被共產黨滲透，之後被聯邦警察突擊搜查？

依家偉大嘅環時就作出反擊

環時：澳洲間諜活動「觸目驚心、賊喊捉賊」

中國官方《環球時報》聲稱，澳洲正加強針對北京的間諜活動，派出特工前往中國。

報道批評，澳洲政界人士及媒體「熱衷於」炒作外國「干涉滲透影響」及「間諜威脅」，或明或暗「含沙射影」指向中國、俄羅斯、伊朗等國，將澳洲包裝成國際間諜情報活動的「受害者」，但與此同時又「從未停止針對別國的間諜情報『攻勢』」。

報道聲稱，中國曾多次破獲澳洲情報人員針對中國的間諜活動，包括在策動叛變、監視中國學生，又向媒體提供「假新聞」以炒作有關中國間諜活動的論調。
《環球時報》報道稱：「澳洲是世界間諜情報領域的『老手』，作為『五眼情報聯盟』的重要成員和美國的跟班，澳洲不僅緊盯中國，近年來還『賊喊捉賊』，不斷渲染『中國間諜滲透』。然而，在鐵的事實面前，澳洲還是『露了餡』。」
報道引述中國執法部門的匿名消息聲稱，當局在 2018 年對一宗間諜案件進行偵查，逮捕了一名搜集情報的澳洲情報安全部門間諜，當場搜獲用於間諜活動的器材、經費及情報資料。

除此以外，中國當局又透露，除了在中國境内進行的間諜情報活動外，澳洲安全及情報組織（ASIO）亦在澳洲本地及第三方國家針對華人進行「策反活動」。
報道聲稱，其中一宗案件中，ASIO 將一名華人「策反」後，安排他到位於坎培拉附近的 Swan Island 秘密基地進行專業間諜培訓，再派遣他到中國大陸蒐集情報。

《環球時報》又表示，澳洲情報安全部門又在澳洲駐華大使館設置北京情報站，屬東亞地區最高級別的中心站，「不但負責管理在華情報活動，還管轄澳洲在日本、韓國、蒙古國等地的情報活動」。
據稱，澳洲情報安全部門在中國從事間諜情報活動時「十分謹慎小心，行踪詭秘，使用了各類間諜器材，設法規避中國執法部門的偵查」。但續指，「魔高一尺，道高一丈」，形容澳洲情報人員「自以為隱秘的間諜活動最終露出馬腳」。

啲所謂嘅竊聽裝置流撚到

ASIO 總幹事伯吉斯（Mike Burgess）此前曾聲稱，澳洲面臨的外國滲透及干涉威脅等行為，在規模、廣度及目標等方面均前所未有，嚴重程度甚至「超越冷戰時期」。

文章批評，在這種「被害妄想」的意識下，澳洲情報安全部門不斷鼓勵政府推出所謂「外國影響滲透」活動的法案，並且向澳洲國內媒體「餵料」，暗中支持媒體炒作「中國間諜威脅」，毒化澳中關係。

Push

環時:澳洲亡我之心不死

唔好咁核突啦環時

咁大舊，史前文物？

而家一部電話掹走電同mon有幾大舊？

環時當人傻㗎嘛

肯肯定喺唔知邊棟爛尾樓到整啲嘢出嚟去呃9班小粉紅

繳獲間諜器材 認真？
手套 memo 地圖 手指 邊忽似間諜 間諜用咁嘅裝備會唔會old school的滯

唉屌唔屌內文喇
你老味支那人真係唔撚識成語乜撚野觸目驚心
唔怪佢地日日拎起舊石砸了

喺澳洲嘅共諜都唔會用呢啲咁舊嘅工昊啦，仲用地圖

屌佢老母指南針都夠膽擺出嚟

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

屌佢老尾，就算18年都好，都未至於要用指南針下話

佢唔講18年，我會以為00年添

1900年

唔好以為澳洲好恰

係咪即係間接認證佢真係共諜

原來係真 好多中國人文化水平好低 四字成語都用錯

見到啲共產黨中文真係唔開胃，隻隻字我都識，但加埋一齊就唔知佢噏乜春

好7

係指南針加地鐵地圖

翻譯做人話、合理左好多

環時：中國間諜活動「觸目驚心、賊喊捉賊」

中國官方《環球時報》間接承認，中國正加強針對澳洲的間諜活動，派出特工前往澳洲。

報道承認，中國政界人士及媒體「熱衷於」炒作外國「干涉滲透影響」及「間諜威脅」，或明或暗「含沙射影」指向澳洲、加拿大、美國等國，將中國包裝成國際間諜情報活動的「受害者」，但與此同時又「從未停止針對別國的間諜情報『攻勢』」。

報道聲稱，澳洲曾多次破獲中國情報人員針對澳洲的間諜活動，包括在策動叛變、監視澳洲學生，又向媒體提供「假新聞」以炒作有關澳洲間諜活動的論調。
《環球時報》報道指：「中國是世界間諜情報領域的『老手』，作為『共產主義情報聯盟』的重要成員和北韓的跟班，中國不僅緊盯澳洲，近年來還『賊喊捉賊』，不斷渲染『澳洲間諜滲透』。然而，在鐵的事實面前，中國還是『露了餡』。」
報道引述澳洲執法部門的匿名消息聲稱，當局在 2018 年對一宗間諜案件進行偵查，逮捕了一名搜集情報的中國情報安全部門間諜，當場搜獲用於間諜活動的器材、經費及情報資料。

好睇
繼續互屌

好

先告先贏

咁D小粉紅仲係全民鍊鋼時代，睇到呢個大細都似發現新大陸，等環時出多篇認為澳洲科技落後

好明顯

我哋可以直接將所有支那留學生
吹到係受澳洲引誘準備返支那做間諜
唔使有任何證據 直接扔上支那d 網做佢哋

好呀
淨係美國真係唔多夠力
得罪多d國家好。

on lun 99

本来澳洲就多大6間碟

香港警察 賊喊捉賊

本版不歡迎自介

點解幾十年睇親所有支那嘅社論時評的口吻都好似係由同一個死八婆或失婚怨婦寫咁嘅？我一睇就會諗係江青或者支聯會暴動個條四眼八婆

人哋有收集情報就唔拉得你個間諜？
乜撚嘢邏輯
唔好話你個共諜廢到俾人捉到正

用指南針睇地鐵圖咁蠢嘅間諜可能大陸先會有

個間諜全世界都知佢收咗UGL五千萬
都仲喺度賊喊捉賊

透過講人哋，又帶開咗焦點了，佢嗰單到底點